Kose kihelkonna kohtu herra käsu kirja No 110 peale sai üles wõetud protokol Hans ja Anno Jamuli wara mis 1879 aastal nemat on pärinut pärast surma Juhhan Jamuli.1.)hobune run			40 rubla		1.)hobbune run			40 rubla		1.)hobbune mära			45 rubla		3.)lehm a` 15 rubla			45 rubla		1.)wars			15 rubla		1.)mullikas			15 rubla		h.)lamast a´ 2 rubla			12 rubla		2.)sigga 1 1\2 aastane 1-2 aastane			10 rubla		1.)raud wanker			15 rubla		1.)raud wanker wana			5 rubla		1.)reggi raud taladega			1 rubla		1.)reggi raud taladega			1 rubla		2.)pari sahko			1r. 50 k.		
                                                                               240 r.50 k.
Anno Jamul kaebab oma wõera poja Hans Jamuli peale et tema ei wõi mite oma wõera pojaga ühes elada se pärasd et Hans ja tema naine wäga tülitsewad minuga ja ka sepärasd Anno palub kohtu pold ennasd nendesd ära lahutada.Walla kohus pakus neile ära lepita aga Anno ei olnud mite selega rahul ja palus protokolli wälja kirjotus mis ka kohus lubas temale.
Kohtu wanem Jaak Urgas +++ Kohtu käemehed Rein Wilba +++Madis Wiermann +++ Kirjotaja J.Oleskin
